# Transcript of Pepper&Carrot Episode 23 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 23: Cothrom na Fèinne

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Fèill Chomona an ath-sheachdain
Sgrìobhte|2|False|Cliùiteachd
Sgrìobhte|3|False|50 000 Co
Sgrìobhte|4|False|Buaidh Chròch
Sgrìobhte|5|False|Fasan
Sgrìobhte|6|False|Sealladh air Cròch
Sgrìobhte|7|False|Snas
Sgrìobhte|8|False|Cròch fon phrosbaig
Fuaim|9|False|POC !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Tapadh leat, a Churrain…
Peabar|2|False|Fhios a’d, tha mi ag obair gu cruaidh gach latha ach an rachainn ’nam dheagh bhana-bhuidseach...
Peabar|3|True|...le spèis air an dualchas is air na riaghailtean...
Peabar|4|False|...chan eil e cothromach gun do choisinn Cròch uiread dhe chliù leis an ro-innleachd a bha seo.
Peabar|5|False|Abair ana-cothrom.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Jinn an t-soirbheis|2|True|Haoidh!
Jinn an t-soirbheis|3|False|Le ’r leisgeul, innsim dhuibh mu m’ dhèidhinn:
Fuaim|1|False|Glung !|nowhitespace
Jinn an t-soirbheis|4|False|Is mise jinn an t-soirbheis, air mhuinntireas dhuibh fad oidhche ’s latha ’s a h-uile latha dhen t-seachdain!*

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Jinn an t-soirbheis|1|False|*Seach deiridhean-seachdain agus saor-làithean poblach. Chan fhaodar an tairgse a chur còmhla ri tairgsean eile. Tha an fhaotainneachd cuingichte a-rèir stoca.
Jinn an t-soirbheis|2|False|Iomairt margaidh-eachd sa bhad air feadh an t-saoghail!
Jinn an t-soirbheis|3|False|Cliù eadar-nàiseanta!
Jinn an t-soirbheis|4|False|A’ gabhail a-staigh stoidhlichean is gruagairean!
Jinn an t-soirbheis|5|False|Barantas air toraidhean ann am priobadh na sùla!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Jinn an t-soirbheis|1|False|Chan eil a dhìth ach ainm-sgrìobhte beag bìodach aig bonn na sgrìobhainne seo agus fosglaidh doras a’ chliùtha dhuibh!
Peabar|2|False|Fuirich diog.
Peabar|4|True|Dè tha air cùl an Deus ex machina a tha seo?!
Peabar|3|False|An ann air an dearbh uair a bhios an lionn-dubh orm gu dona gun tuit thu às na speuran le fuasgladh mìorbhaileach air na duilgheadasan agam uile?!
Peabar|5|False|Dhomhsa dheth, tha coltas amharasach air; glè amharasach!
Peabar|6|True|Trobhad, a Churrain.
Peabar|7|False|’S dòcha gun obraicheadh a leithid a char seo oirnn uair ach chan eil sinn cho gòrach tuilleadh ’s gun gabhadh ar mealladh leis an fhoill seo.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Eun|1|True|Gag!
Eun|2|True|Gurr-ù!
Eun|3|True|Gurr-ù!
Eun|4|False|Gag!
Peabar|5|False|Nise a Churrain, seo nas ciall dha thighinn gu h-inbhe nam bheachd-sa.
Peabar|6|False|Seachain am fuasgladh furasta; thoir meas air luach na spàirne...
Peabar|7|False|...chan eil ciall sam bith san fharmad air soirbheis chàich!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sgrìobhte|1|False|Cliùiteachd
Sgrìobhte|2|False|50 000 Co
Sgrìobhte|3|False|Buaidh Chròch
Sgrìobhte|4|False|Fasan
Sgrìobhte|5|False|Sealladh air Cròch
Peabar|8|False|Thig an latha a gheibh sinn cothrom na Fèinne!
Sgrìobhte|6|False|Snas
Sgrìobhte|7|False|Cròch fon phrosbaig
Fuaim|9|False|Psiuuu !
Sgrìobhte|10|False|Cliùiteachd
Sgrìobhte|11|False|Caitheamh-beatha Ghuragag
Sgrìobhte|12|False|Fasan
Sgrìobhte|13|False|Sealladh air Guragag
Sgrìobhte|14|False|Snas
Sgrìobhte|15|False|Guragag fon phrosbaig
Neach-aithris|16|False|- Deireadh na sgeòil -

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|08/2017 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Urram|2|False|Ceartachadh ’s piseach air na còmhraidhean: Alex Gryson, Calimeroteknik, Nicolas Artance, Valvin ’s Craig Maloney.
Urram|4|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Urram|5|False|Bathar-bog: Krita 3.1.4, Inkscape 0.92dev air Linux Mint 18.2 Cinnamon
Urram|6|False|Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0
Urram|8|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
Urram|7|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 879 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|3|False|Taic leis a’ bhòrd-stòiridh ’s mise-en-scène: Calimeroteknik ’s Craig Maloney.
